---
title: "tl;dr"
description: "tl;dr ist eine Abkürzung für too long; didn't read. Es wird häufig verwendet, um ausführliche Artikel, Beiträge oder Diskussionen zusammenzufassen. In unserem Wiki kennzeichnen wir den ersten Absatz jedes Artikels als tl;dr, um anzugeben, dass er als prägnante Zusammenfassung des folgenden Inhalts dient. Der tl;dr-Abschnitt ist leicht stilisiert und verwendet eine serifenartige Schrift, sodass er sich deutlich vom Rest des Artikels abhebt. Durch die Einbeziehung eines tl;dr-Abschnitts bieten wir unseren Lesern einen schnellen Überblick über die Hauptpunkte und ermöglichen es ihnen, die wichtigsten Informationen zu erfassen, ohne den gesamten Artikel durchzugehen."
lead: "tl;dr ist eine Abkürzung für too long; didn't read. Es wird häufig verwendet, um ausführliche Artikel, Beiträge oder Diskussionen zusammenzufassen. In unserem Wiki kennzeichnen wir den ersten Absatz jedes Artikels als tl;dr, um anzugeben, dass er als prägnante Zusammenfassung des folgenden Inhalts dient. Der tl;dr-Abschnitt ist leicht stilisiert und verwendet eine serifenartige Schrift, sodass er sich deutlich vom Rest des Artikels abhebt. Durch die Einbeziehung eines tl;dr-Abschnitts bieten wir unseren Lesern einen schnellen Überblick über die Hauptpunkte und ermöglichen es ihnen, die wichtigsten Informationen zu erfassen, ohne den gesamten Artikel durchzugehen."
date: 2022-09-20T00:00:00+00:00
lastmod: 2022-09-20T00:00:00+00:00
hidden: true
draft: false
images: []
menu:
  wiki:
    parent: "wiki"
weight: 200
toc: true
---

Der Begriff "tl;dr" stammt aus der Internetkultur und erlangte in Online-Communitys, insbesondere in Foren, sozialen Medien und Diskussionsplattformen, an Popularität. Er entwickelte sich als Reaktion auf lange Beiträge oder Artikel, die von einigen Benutzern als langwierig oder zeitaufwendig empfunden wurden.

Die Abkürzung "tl;dr" steht für "too long; didn't read". Sie dient als prägnante Möglichkeit, Desinteresse an ausführlichem Inhalt auszudrücken oder eine zusammengefasste Zusammenfassung anzufordern. Wenn jemand "tl;dr" in einer Nachricht verwendet, bedeutet das im Wesentlichen: "Dieser Text ist für mich zu lang, bitte gib eine kürzere Version an."

Obwohl die genaue Herkunft von "tl;dr" nicht endgültig bekannt ist, wird angenommen, dass es in den frühen 2000er Jahren innerhalb von Online-Communitys entstanden ist. Sein Gebrauch hat sich seitdem weit verbreitet und geht über seinen ursprünglichen Zweck hinaus, um auch humorvolle oder sarkastische Bedeutungen einzuschließen. Es ist eine häufig verwendete Abkürzung, um umfangreiche Informationen prägnant zusammenzufassen oder abzulehnen.

## Externe Links

- [TL;DR | Wikipedia](https://de.wikipedia.org/wiki/TL;DR)
